[
    {
        "question": "İş yerinde oluşan kas ve iskelet sistemi rahatsızlıklarına ... bozuklukları denir",
        "answer": "Üst ekstremite"
    },
    {
        "question": "Ekranlı araçlarla çalışırken çalışanın belli aralıklarla uygulaması gereken bir takım davranışlar",
        "answer": "Egzersiz"
    },
    {
        "question": "Göz rahatsızlıkları ile ilgili bir test.",
        "answer": "Duochrome"
    },
    {
        "question": "İş yerini aydınlatmak için öncelikli olarak onun ışınları tercih edilir.",
        "answer": "Güneş"
    },
    {
        "question": "İşveren erkanlı araçlarla çalışma hususunda çalışanına yapacağı bilgilendirmede hangi kavrama yer vermek zorundadır?",
        "answer": "Risk değerlendirmesi"
    },
    {
        "question": "Göz rahatsızlıklarından korunmak için uygulanması gereken bir kural",
        "answer": "yirmi yirmi yirmi"
    },
    {
        "question": "Klavye ve fare kullanılırken bilek ... durmalıdır.",
        "answer": "Düz"
    },
    {
        "question": "Yorgunluk ve stres belirtilerileri çeşitlerinden biri.",
        "answer": "Zihinsel"
    },
    {
        "question": "Ekran kullanıcısı olmak için gereken şartlardan biri: Aralıksız en az ... saat ekranlı araç kullanılması şeklindedir.",
        "answer": "Bir"
    },
    {
        "question": "Göz egzersizlerinden biri.",
        "answer": "Ilık kompres"
    },
    {
        "question": "Ekranlı çalışanlar için kullanılan diğer isim nedir?",
        "answer": "Operatör"
    },
    {
        "question": "Ekranlı araçlar ile çalışırken başımıza gelecebilecek rahatsızlıklardan bir tanesidir?",
        "answer": "Parmak sendromu"
    },
    {
        "question": "Ekranlı çalışma ortamlarında sabit tutulması gereken iki nicelik?",
        "answer": "Isı ve nem"
    },
    {
        "question": "Ekranlı araçlarla çalışma hususunda işverenin çalışanların sağlığı için yaptırmak zorunda olduğu bir kavram.",
        "answer": "muayene"
    },
    {
        "question": "Ofis koltuğunda otururken dizlerin yapması gereken açı kaç derecedir?",
        "answer": "Doksan"
    },
    {
        "question": "Ekranlı araçlar ile çalışırken görülebilecek bir kas ve iskelet sistemi rahatsızlığı.",
        "answer": "Karpal tünel sendromu"
    },
    {
        "question": "Gözü az yoran bir renktir.",
        "answer": "Sarı yeşil"
    },
    {
        "question": "Ekranlı araçlar ile çalışırken görülebilecek bir dolaşım sistemi rahatsızlığı.",
        "answer": "Varis"
    },
    {
        "question": "Operatör kapsamına giren bir meslek",
        "answer": "Gazeteci"
    },
    {
        "question": "Operatör kapsamına giren bir meslek.",
        "answer": "Resepsiyonist"
    },
    {
        "question": "Ekranlı araçlarla çalışırken duruş pozisyonumuza dikkat etmek gibi bir davranış hangi kavramın kapsamındadır?",
        "answer": "Ergonomi"
    },
    {
        "question": "Ekranlı araçlarla çalışırken oluşabilecek göz rahatsızlıklarından biridir.",
        "answer": "Astenopi"
    }
]